\section{Xây dựng trợ lý ảo}

\subsection{Bài toán đặt ra}
Nhận thấy việc phát triển của trí tuệ nhân tạo (AI) và các mô hình 
ngôn ngữ lớn (LLM) đang ngày càng phát triển và mang lại rất nhiều
tiện ích cho người dùng. Và đồng thời khi dùng các ứng dụng âm nhạc hiện
nay thì chúng tôi nhận ra được một vấn đề rằng người dùng thường sẽ 
hay thắc mắc hoặc tò mò về các thông tin liên quan đến bài hát, ca sĩ
 hoặc muốn biết xu hướng âm nhạc hiện nay ra sao. Và việc đang nghe nhạc
 mà lại phải thoát ra để sử dụng một ứng dụng khác để tìm kiếm thông tin 
 khá là bất tiện và làm gián đoạn trải nghiệm người dùng. \\
 Và hiện nay cũng có
 một vài ứng dụng đã nhận thấy được vấn đề này và dần tích hợp chatbot 
 vào ứng dụng phát nhạc nhưng chatbot của họ thường chỉ trả lời dựa trên 
 kiến thức được lưu trữ trong cơ sở dữ liệu có sẵn và không tự cập nhận những
 thông tin mới nhất từ trên mạng. Đây cũng chính là một bất tiện lớn 
 trong việc tối ưu hóa trải nghiệm người dùng bởi người dùng không được 
 cập nhật thông tin một cách chính xác và mới nhất. Do đó chính tôi 
 đã phát triển ra một hệ thống chatbot agent có khả năng tìm kiếm thông 
 tin trên mạng để có thể trả lời người dùng một cách chính xác và 
 bắt kịp thời đại nhanh nhất, không bị giới hạn bởi lượng kiến thức tĩnh.
\subsection{Giải pháp đề xuất}
 Chúng tôi xây dựng một hệ thống chatbot agent kết hợp với các tool tìm kiếm và 
lấy thông tin từ trên mạng để cung cấp dữ liệu cho agent với model chính mà chúng tôi sử dụng là gemini-2.5-pro. 
Điểm mạnh của chatbot của chúng tôi chính là khả năng tìm kiếm thông tin từ trên mạng, có thể tự động cập nhật
những tri thức mới nhất để trả lời cho người dùng mà không bị thiếu kiến thức hay bị sai lệch thông tin
so với các hệ thống chatbot truyền thống dùng các model tĩnh kết hợp RAG (retrieval-augmented generation) để cung
cấp ngữ cảnh cho LLM.
Ngoài ra chúng tôi cũng tự làm thêm tính năng phát nhạc khi người dùng yêu cầu hoặc có mong muốn 
nghe nhạc trong app của mình và có thể yêu cầu bằng giọng nói hoặc nhập yêu cầu bằng văn bản mà không cần phải thao tác thủ công.
\subsection{Công nghệ và luồng hoạt động của chatbot agent}

Chatbot agent được xây dựng chủ yếu bằng framework mạnh mẽ cho agent là Langgraph và một 
số các thư viện cần thiết khác để phục vụ cho việc triển khai hệ thống dễ dàng hơn.
Langgraph giúp chúng tôi xây dựng chatbot agent theo dạng đồ thị (graph) với các node 
đại diện cho các thành phần như tool hay agent. Ngoài ra việc dùng Langgraph giúp chúng tôi 
có thể dễ dàng mở rộng hơn vì nó tối ưu và dễ dàng phát triển để mở rộng thành hệ thống 
multi-agent trong tương lai. 

\input{chapter/chapter5/chatbot/main_workflow.tex}
\input{chapter/chapter5/chatbot/memory.tex}
\input{chapter/chapter5/chatbot/search.tex}
\input{chapter/chapter5/chatbot/scrape.tex}
\input{chapter/chapter5/chatbot/play_music.tex}
